### 1. Что такое GitBash ?  
- GitBash-приложение, эмулирующее работу командной строки Git. Позволяет управлять системой с помощью набора команд. 
 
### 2 Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?  
- Команда git pull позволяет скачать изменения из удаленного репозитория и слить их с локальным репозиторием. Она извлекает данные с удаленного репозитория, автоматически сливает их с текущей веткой и создает новую ветку в случае конфликта в версиях.Команда git push же отправляет изменения из локального репозитория в удаленный. Она делает это путем загрузки ветки из локального репозитория в удаленный репозиторий.Таким образом, git pull и git push имеют различные цели и выполняют разные операции. Git pull позволяет получить изменения из удаленного репозитория, а git push позволяет отправить изменения в удаленный репозиторий.  
### 3 Что такое merge request  
- это запрос на объединение двух или нескольких веток в git-репозитории  
### 4 Чем между собой отличаются команды git status и git log?  
- Команда git status показыает текущее состояние вашего репозитория, список измененных, добавленных и удаленных файлов.
Команда git log показывает историю коммитов вашего репозитория. Она показывает список всех коммитов в вашем репозитории, включая их идентификаторы, авторов, даты и сообщения коммита.Git status подходит для просмотра изменений, тогда как git log подходит для просмотра изменений в нашем репозитории и кто их делал.  
### 5 Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?  
- Submodule - это подмодуль в Git, который позволяет включить в репозиторий другой репозиторий как подраздел (поддиректорию). Добавляется сабмодуль с помощью команды git submodule add git://github.com/user/repo.git mymodule  


